\section*{Acknowledgments}
\vspace*{4cm}
\epigraph{
\itshape
Oh, I get by with a little help from my friends\\
Mm, I get high with a little help from my friends\\
Mm, I gonna try with a little help from my friends}
{\itshape The Beatles, With A Little Help From My Friends, Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band}
%\vspace*{2cm}
$\:$\\
Ho molte persone da ringraziare per aver reso possibile questo lavoro. Innanzitutto, voglio ringraziare la mia Famiglia, che mi ha sempre supportano nelle mie scelte e saputo consigliare al meglio. Se non fosse stato per la loro fiducia e il loro sostegno, non avrei avuto la possibilit\`a di studiare n\'e al Politecnico di Milano n\'e a UIC. Quindi, grazie con tutto il cuore! Questo lavoro \`e dedicato a voi!\\
Un ringraziamento \`e sicuramente dovuto al mio relatore, Marco, per la pazienza e il supporto avuto nei miei confronti. Grazie mille a Gian per avermi aiutato, seguito ed incoraggiato durante tutto lo sviluppo di questa tesi. Grazie anche a Gabriele per avermi aiutato ad eseguire i test finali della mia tesi, senza i quali, il mio lavoro sarebbe stato solo un bello studio teorico.\\
Grazie al Teo, che, insieme a Mart, mi ha accompagnato sia alla difesa che alla proclamazione a UIC. I momenti passati insieme sono stati unici e memorabili, grazie di tutto!\\
Un grandissimo grazie va a Pra, per avermi sempre aiutato quando avevo bisogno e, in particolare, per essermi stato accanto in uno dei momenti pi\`u difficili e delicati che abbia mai passato durante la mia esperienza di studente del Politecnico. Se non fosse stato per il suo sostegno e il suo supporto in quei momenti, probabilmente non sarei neanche mai stato ammesso al dottorato. Grazie davvero Pra!\\
Tanti grazie ad Ale Frossi e John, i quali mi hanno sempre aiutato e tirato su di morale nei momenti in cui avevo bisogno di incoraggiamento e supporto. Finalmente potranno vedermi laureato, cosa che ormai non credevano pi\`u possibile!\\
Un grazie speciale va a Chiara e Giulia. Non sapete quanto mi abbia fatto piacere e divertito aver potuto aiutarvi nello sviluppo del \textit{Pinguino}, sebbene abbiate fatto praticamente tutto voi! La vostra compagnia mi ha aiutato a superare momenti difficili e permesso di non concentrarmi (in senso positivo) solo sulla mia tesi. Inoltre, grazie a Chiara per avermi fatto apprendere un po' di gergo giovanile, e  a Giulia per averci richiamato all'ordine nei momenti di un po' troppa esuberanza!\\
Un enorme grazie al \textbf{\textit{BOMBEEE}} Phil! I momenti passati insieme a sostenerci a vicenda mi hanno aiutato a terminare questo lavoro e a superare grosse difficolt\`a. Ti ringrazio davvero per tutte le chiacchierate, le partite a bam-bam e le cene in cui ci siamo fatti forza l'un l'altro!\\
Grazie a Stefano ed Ettore per aver condiviso con me gioie e dolori di questa tesi. Grazie ad Ettore per avermi aiutato, da principio, a sviluppare questo lavoro che inizialmente era suo, mentre ringrazio Stefano per aver condiviso e avuto cura con me della Odroid.\\
Mille grazie agli \textit{Andreas} per aver avuto pazienza con me ed avermi incoraggiato nonostante i miei dubbi e perplessit\`a. \`E stata dura, ma, alla fine, sono riuscito a tenermi stretta questa tesi e ad evitare di cambiarla ulteriormente!\\
Ringrazio lo \textit{Sciamano} prima di tutto per avermi dato il titolo di \textit{Bomber}, poi per avermi sempre servito assist perfetti durante le partite di calcetto ed aver sopportato la mia non proprio eccelsa fase difensiva. Infine, lo ringrazio per avermi fatto capire che, a bam-bam, si pu\`o attaccare dalla difesa anche senza perdere la dignit\`a!\\
Voglio ringraziare, anche se non riguarda propriamente questa tesi, chi ha contribuito allo sviluppo della mia tesi UIC. Quindi, oltre ai gi\`a citati Pra ed Andrea Damiani, molte grazie ad Ale Nacci, TeoF, Alby e Stefano Cagninelli. Senza di voi, non sarei riuscito a portare a termine quel lavoro nel poco tempo che avevo a disposizione!\\
Un grande ringraziamento a chi ha condiviso con me l'esperienza a UIC, quindi grazie a Sergio, Carlo, Filippo, Giulio, Marco, Anna, Niccol\`o e, in particolare, un grazie \textbf{\textit{TERRIBILEEE}} ad Enri e Luca, che hanno condiviso con me anche il secondo semestre a Chicago e tanti, ma tanti, momenti \textit{micidiali}!\\
Infine, grazie in generale a tutto il NECSTLab, a chi ne fa parte o ne ha fatto parte, e con cui ho passato moltissimi bei momenti insieme durante questi anni di permanenza. Grazie a Rick, Andrea, Jacopo, Amedeo (\textit{107.7 The Bone}), Mambro, Mazzu, Davide, Pier, Rolando, Mario e Marcello. Spero di non essermi dimenticato nessuno!\\
Ultimi, ma assolutamente non meno importanti, desidero ringraziare chi mi ha accompagnato in tutti questi anni di Poli: grazie a Ste, Leo e, specialmente, Gus. Grazie mille Gus per non aver mai smesso di supportarmi in tutto questo tempo ed avermi spinto, in tutti i modi, a non abbattermi e a reagire alle difficolt\`a. Se non fosse stato per te, non avrei nemmeno fatto domanda di dottorato, quindi grazie di tutto!
